<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes on BloggingSite - Denk</title>
    <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/</link>
    <description>Recent content in Notes on BloggingSite - Denk</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://bloggingsite-denk.github.io/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dokumentation</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2022/01/31/another-note/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2022/01/31/another-note/</guid>
      <description>(zusammengefasst)
 Projekt erstellt Theme hinzugefügt (HUGO-XMIN) ExampleSite hinzugefügt config.yaml  editiert (&amp;ldquo;Unterseiten&amp;rdquo; gelöscht und geändert) Notes hinzugefügt mit richtiger Syntax am Anfang Home und About geändert   essentielle Syntax am Anfang einer Note (Bsp.) --- title: 1. Deutsch SA Unter Dunkel-Touristen am 25. November 2021 author: Denk Jonas date: &#39;2021-11-25&#39; categories: - Deutsch 2021/22 - Franzmayr Edith 2021/22 tags: - Franzmayr Edith - Deutsch slug: another-note ---  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rede über meine Zukunft am 16. Dezember 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/12/16/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/12/16/another-note/</guid>
      <description>Zukunftsrede:
Meine lieben Klassenkollege,
nachdem ich mich schon seit meiner Kindheit immer schon dafür interessiert habe was meine Freunde und Kollegen für Zukunftspläne haben, bin ich mir sicher, dass Sie meine persönlichen Zukunftspläne interessieren.
Wie jeder in der klasse, schule abschließen, matura bestehen
Für jeden schüler bestens verständlich nach schule geld verdienen wollen
Möglicherweiße studieren nebenbei oder vollzeit
Viele möglichkeiten bleiben einem da offen+
Vielleicht etwas mit musik
Ich hoffe ich habe Sie bei dem einblick in meine Zukunftspläne inspirieren können und danke ihnen für ihre Aufmerksamkeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vocabel für Revision am 9. Dezember 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/12/09/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/12/09/another-note/</guid>
      <description>December 2021:  topic 4 unit 7 s.83 wrong - evident
Topic 4 – Human rights, human wrongs
Seite 88
   wrong [rɒŋ] Unrecht, Schuld     migration pact [maɪˈɡreɪʃn pækt] Migrationsabkommen   hard-line [ˈhɑːd laɪn] hart, kompromisslos   jobless rate [ˌdʒɒbləs ˈreɪt] Arbeitslosenquote   campaigner [kæmˈpeɪnə] AktivistIn   shame [ʃeɪm] Schande   concerning [kənˈsɜːnɪŋ] besorgniserregend    Seite 89</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Deutsch SA Unter Dunkel-Touristen am 25. November 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/25/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/25/another-note/</guid>
      <description>Textanalyse: Unter Dunkel-Touristen Der Kommentar „Unter Dunkel-Touristen“ von Irene Prugger, erschien am 25./26 Jänner 2020 in der Wiener Zeitung. Und handelt um den aufstrebenden dunklen Tourismus.
Dieser Tourismus soll Reiseziele mit dunkler Geschichte anbieten, ambivalent zum Klassischen Erholungsurlaub. Passende Reiseziele wären zum Beispiel, der sichere Bereich der Sperrzone rund um das Atomkraftwerk in Fukushima oder ehemalige Kriegsgebiete.
Der Text ist in sieben Abschnitte gegliedert, während die Sektionen jeweils verschiedene Gedankengänge verfolgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Article am 14. November 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/14/another-note/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/14/another-note/</guid>
      <description>Young Employees
How is the situation about employment for our younger generation especially in Austria?
In the meanwhile, more and more attention is paid to the unemployed younger generation so that they can find a job. But through the covid pandemic the numbers have not decreased because young people are usually the first to be terminated when the staff is getting cut.
Unfortunately, the willing to work hard and the motivation of the youth is decreasing through the time.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textanalyse Setzt euch der Fremde aus! am 13. November 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/13/another-note/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/13/another-note/</guid>
      <description>Textanalyse Setzt euch der Fremde aus!
Unterwegs sein, reisen oder auch „sich der Fremde aussetzen“, es gibt viele Begriffe für diese Aktivitäten. Doch was sind die Unterschiede und wie haben sie sich im Wandel der letzten Jahrzehnte verändert? Um das soll es in dem gedankenanregenden Text „Setzt euch der Fremde aus!“ von Ilja Trojanows Essay gehen. Dieser Beitrag wurde am 12. Jänner 2009 auf der Nachrichten-Website Spiegel Online veröffentlicht.
(zu lange, sachlicher)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 HashCode und Equals</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/20/another-note/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/20/another-note/</guid>
      <description>hashCode, equals Methode hashCode() Die Methode hashCode liefert einen möglichst eindeutigen Wert in Form eines int zur Identifikation des Inhalts eines Objekts zurück. Dieser Wert wird üblicherweise anhand der Eigenschaften des implementierenden Objekts berechnet. Wenn zwei Objekte einen unterschiedlichen hashCode besitzen, können Sie inhaltlich nicht gleich sein. Besitzen zwei Objekte einen identischen hashcode, können sie inhaltlich gleich sein, müssen aber nicht. Außerdem sollte die Berechnung des hashCodes schnell möglich sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fragen zu Informationssysteme am 18. Oktober 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/18/another-note/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/18/another-note/</guid>
      <description>10-2 Fragen zur Theorie von Informationssystemen Teil 2
Denk Jonas
 Welche Entscheidungen sind bei der Auswahl von Insy zu treffen. Geben Sie jeweils ein Beispiel    Hardwarearchitektur (Server, Storage, Netzwerk, Virtualisierung, OS, Middleware, Cloud, etc)
  Softwarekriterien
  Funktionalität
  Qualität
  Dokumentation
  Leistung
  Technologie
  Standardsoftware oder Individual-Software
  Proprietäre Software oder OpenSource
   Welche Arten der Einführungsmöglichkeiten von InSy kennen Sie?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 Einführung JUnit</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/14/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/14/another-note/</guid>
      <description>JUnit 4 - Automatisiertes Testen Grundlagen JUnit ist ein Framework zum Testen von Java-Programmen, das besonders für automatisierte Unit-Tests einzelner Units (das sind entweder Klassen oder auch nur Methoden) geeignet ist.
Diese Anleitung bezieht sich auf JUnit 4. Um JUnit verwenden zu können, muss junit.jar als Bibliothek verfügbar sein.
 Maven Repository: https://mvnrepository.com/artifact/junit/junit/4.12 Maven?  https://maven.apache.org/guides/getting-started/maven-in-five-minutes.html https://www.jetbrains.com/help/idea/maven-support.html   jUnit5: https://www.baeldung.com/junit-5  Begriffsdefinitionen  Testklasse/Testcode: Als Testklasse wird eine Klasse bezeichnet, die Methoden zum Testen von Code enthält.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blogpost am 7. Oktober 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/07/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/10/07/another-note/</guid>
      <description>Economic growth
Posted by Denk Jonas 11th October 2021 One simple thing in economy is, two similar companies can´t grow both at the same time. As a result of this, if one company grows another similar one must decrease.
A simple example: If the company Adidas let their shoes produce by a different company in another country, the new commissioned company would grow brutally while the old producing brand would go to insolvency.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03 TDD TextDrivenDevelopment</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/09/27/another-note/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/09/27/another-note/</guid>
      <description>Test Driven Development CLIL (Content and Language Integrated Learning) What is Test Driven Development? The steps of test first development (TFD) are overviewed in the UML activity diagram of Figure 1 .
 The first step is to quickly add a test, basically just enough code to fail. Next you run your tests, often the complete test suite although for sake of speed you may decide to run only a subset, to ensure that the new test does in fact fail.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04 Solid</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/09/27/another-note/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/09/27/another-note/</guid>
      <description>Objektorientiertes Design S.O.L.I.D Software Development Was ist S.O.L.I.D.? Zusammenführung der fünf wichtigsten Prinzipien des OOD (Objektorientiertes Design) Diese Prinzipien wurden von Robert C. Martin unter dem Namen SOLID Principles zusammengefasst. Quellen:
 http://de.wikipedia.org/wiki/Prinzipien_objektorientierten_Designs http://butunclebob.com/ArticleS.UncleBob.PrinciplesOfOod http://www.yellow-brick-code.org http://blog.gauffin.org/     Prinzip Beschreibung     Single responsibility principle Eine Klasse sollte nur eine Verantwortlichkeit haben.   Open/closed principle Wenige Abhängigkeiten, Abstraktion.   Liskov substitution principle (design by contract) Abgeleitete Klassen müssen durch die Basisklasse ersetzbar sein.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fragen und Übungen am 27. September 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/09/27/another-note/</link>
      <pubDate>Mon, 27 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/09/27/another-note/</guid>
      <description>Fragen und Übungen
Denk Jonas
 Nennen Sie auf Basis der Wissenstreppe nach North ein Beispiel für die Stufen &amp;ldquo;Zeichen-&amp;gt;Daten -&amp;gt; Information -&amp;gt; Wissen&amp;rdquo;  Zeichen: ein Character, Bsp: &amp;ldquo;x&amp;rdquo;
Daten: ein Wort/Zeichenfolge/Zeichen mit einer Syntax (strukturierte Daten mit Zusammenhang, jedoch ohne Verwendungshinweis), Bsp: &amp;ldquo;Informationssysteme&amp;rdquo;
Information: Daten welche in einen Kontext eingebunden sind und etwas aussagen, Bsp: &amp;ldquo;Fach: Informationssysteme um 10:10h&amp;rdquo;
Wissen: besteht aus Daten und Informationen
Bis zu welcher Stufe können zum aktuellen Stand der Technik und gemäß der Wissentreppe nach North Informationssysteme betriebliche Funktionen unterstützen?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00 StoffPrgEx01</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/01/21/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/01/21/another-note/</guid>
      <description>Stoff Programmierübung mit Abgabe 20210128  OOP  UML lesen können Vererbung (extends) Interfaces (implements) OPTIONAL: [Abstrakte Klassen (abstract)] - falls nächste Woche besprochen wurde.   Strings  RegEx (CheatSheet dabei!) -&amp;gt; gute Übung z.B. Datumsprüfung   Algorithmus  Rekursion    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>00 JavaIntro</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</guid>
      <description>SEW - Objektorientierte Programmierung mit Java Object-oriented programming (OOP)  Object-oriented programming (OOP) is a programming paradigm based on the concept of &amp;ldquo;objects&amp;rdquo;, which may contain data, in the form of fields, often known as attributes; and code, in the form of procedures, often known as methods.1
  Programmparadigma - beschreibt die Denkweise (=Paradigma), wie eine reale Problemstellung programmtechnisch erfasst und beschrieben werden kann. Objekt - Ein Element, welches Funktionen, Methoden, Prozeduren, einen inneren Zustand, oder mehrere dieser Dinge besitzt.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>01 Namenskonventionen</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</guid>
      <description>Namenskonventionen Wie in allen Programmiersprachen, gibt es auch in Java Konventionen für die Vergabe von Namen. Sie sind zwar nicht zwingend erforderlich, erleichtern aber das Lesen und Verständnis der Quelltexte ungemein und sollten daher unbedingt eingehalten werden.
Klassennamen Klassennamen sollten Hauptwörter sein, da sie Objekte (&amp;ldquo;Dinge&amp;rdquo;) repräsentieren. Klassennamen beginnen stets mit einem Großbuchstaben (z.B. String, Vector oder Date). Besteht ein Klassenname aus mehreren Silben/Wörtern, so beginnen auch die Folgesilben/-wörter mit einem Großbuchstaben (z.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>02 Grundlagen und Datentypen</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</guid>
      <description>Java Grundlagen und Datentypen Bevor wir uns in diesem Kapitel mit den Datentypen von Java befassen, sollen zunächst einmal die wichtigsten lexikalischen Eigenschaften der Sprache vorgestellt werden. Hierzu zählen der Eingabezeichensatz, die Kommentare und die Struktur von Bezeichnern.
Eingabezeichen Ein Java-Programm besteht aus einer Folge von Unicode-Zeichen. Der Unicode-Zeichensatz fasst eine große Zahl internationaler Zeichensätze zusammen und integriert sie in einem einheitlichen Darstellungsmodell. Da die 256 verfügbaren Zeichen eines 8-Bit-Wortes bei weitem nicht ausreichen, um die über 30.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>03 Java IO Intro</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</guid>
      <description>JAVA IO (Input Output)  This is just a short first glimpse. To go into detail we have to talk about Java Streams (wait-for-it&amp;hellip; 4th or 5th year!).
 Link Overview   We had a look at https://www.geeksforgeeks.org/ and the for-each in java article&amp;hellip;
  An overall pretty cool website: Learn X in Y minutes 
 Java: https://learnxinyminutes.com/docs/java/    Another good source for information Baeldung</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>04 Regular Expressions</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</guid>
      <description>Regular Expressions in Java What are RegEx?  A regular expression defines a search pattern for strings. The abbreviation for regular expression is regex. The search pattern can be anything from a simple character, a fixed string or a complex expression containing special characters describing the pattern. The pattern defined by the regex may match one or several times or not at all for a given string.1
 The following tables and explanations are just an overview of the most important RegEx elements, this is definitely not a full explanation of all possible combinations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>05 OOP1</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</guid>
      <description>Objektorientierte Programmierung Objektorientierte Programmierung (kurz OOP) ist das Programmierparadigma der 90er Jahre. Viele der heute verwendeten Programmiersprachen sind entweder von Grund auf objektorientiert oder wurden im Laufe der Zeit mit objektorientierten Erweiterungen versehen.
Die grundlegenden Elemente der objektorientierten Programmierung (OOP) in Java sind unter anderem Klassen, Objekte und Interfaces.
Abstraktion Eine der wichtigsten Ideen der objektorientierten Programmierung ist die Trennung zwischen Konzept und Umsetzung, etwa zwischen einem Bauteil und seinem Bauplan, oder einem technischen Handbuch und der konkreten Apparatur, die dadurch beschrieben wird.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>06 OOP2</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2020/12/10/another-note/</guid>
      <description>Objektorientierte Programmierung - Teil 2 Abstrakte Klassen und Methoden Abstrakte Klassen und Methoden werden mit dem Schlüsselwort abstract deklariert.
Abstrakte Klassen Eine abstrakte Klasse wird üblicherweise als Basisklasse verwendet und darf nicht instanziiert werden. Sie kann abstrakte und nicht abstrakte Methoden enthalten und kann die Unterklasse einer abstrakten oder nicht abstrakten Klasse sein. Alle ihre abstrakten Methoden müssen von den Klassen definiert werden, die sie erweitern (extends), es sei denn, diese Unterklassen sind ebenfalls abstrakt.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
