<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Deutsch 2021/22 on BloggingSite - Denk</title>
    <link>https://bloggingsite-denk.github.io/categories/deutsch-2021/22/</link>
    <description>Recent content in Deutsch 2021/22 on BloggingSite - Denk</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language><atom:link href="https://bloggingsite-denk.github.io/categories/deutsch-2021/22/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Rede über meine Zukunft am 16. Dezember 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/12/16/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/12/16/another-note/</guid>
      <description>Zukunftsrede:
Meine lieben Klassenkollege,
nachdem ich mich schon seit meiner Kindheit immer schon dafür interessiert habe was meine Freunde und Kollegen für Zukunftspläne haben, bin ich mir sicher, dass Sie meine persönlichen Zukunftspläne interessieren.
Wie jeder in der klasse, schule abschließen, matura bestehen
Für jeden schüler bestens verständlich nach schule geld verdienen wollen
Möglicherweiße studieren nebenbei oder vollzeit
Viele möglichkeiten bleiben einem da offen+
Vielleicht etwas mit musik
Ich hoffe ich habe Sie bei dem einblick in meine Zukunftspläne inspirieren können und danke ihnen für ihre Aufmerksamkeit.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>1. Deutsch SA Unter Dunkel-Touristen am 25. November 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/25/another-note/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/25/another-note/</guid>
      <description>Textanalyse: Unter Dunkel-Touristen Der Kommentar „Unter Dunkel-Touristen“ von Irene Prugger, erschien am 25./26 Jänner 2020 in der Wiener Zeitung. Und handelt um den aufstrebenden dunklen Tourismus.
Dieser Tourismus soll Reiseziele mit dunkler Geschichte anbieten, ambivalent zum Klassischen Erholungsurlaub. Passende Reiseziele wären zum Beispiel, der sichere Bereich der Sperrzone rund um das Atomkraftwerk in Fukushima oder ehemalige Kriegsgebiete.
Der Text ist in sieben Abschnitte gegliedert, während die Sektionen jeweils verschiedene Gedankengänge verfolgen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Textanalyse Setzt euch der Fremde aus! am 13. November 2021</title>
      <link>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/13/another-note/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://bloggingsite-denk.github.io/note/2021/11/13/another-note/</guid>
      <description>Textanalyse Setzt euch der Fremde aus!
Unterwegs sein, reisen oder auch „sich der Fremde aussetzen“, es gibt viele Begriffe für diese Aktivitäten. Doch was sind die Unterschiede und wie haben sie sich im Wandel der letzten Jahrzehnte verändert? Um das soll es in dem gedankenanregenden Text „Setzt euch der Fremde aus!“ von Ilja Trojanows Essay gehen. Dieser Beitrag wurde am 12. Jänner 2009 auf der Nachrichten-Website Spiegel Online veröffentlicht.
(zu lange, sachlicher)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
